在[四福音书中](../Page/四福音书.md "wikilink")，许多地方都记载了**耶稣遭弃绝**，包括拿撒勒的弃绝，哥拉汛、伯赛大和迦百农的弃绝，许多门徒离开，以及犹太人的弃绝。

## 拿撒勒的弃绝

[对观福音书](../Page/对观福音书.md "wikilink")\[1\]中记载了这一事件，耶稣被他家乡的人强烈拒绝，而《路加福音》特别指出就是在[拿撒勒](../Page/拿撒勒.md "wikilink")。

记载，耶稣在开始[尽职传道](../Page/耶稣的职事.md "wikilink")（在[施洗约翰被杀之前](../Page/施洗约翰.md "wikilink")）后不久，回到家乡拿撒勒，在[安息日进入](../Page/安息日.md "wikilink")[犹太会堂讲道](../Page/犹太会堂.md "wikilink")，并且称自己就是\[2\]那个[预言的应验](../Page/预言.md "wikilink")，不过其他的对观福音书没有记载此事。但是所有的对观福音书都记述[群众质疑他的教训的来源](../Page/群众.md "wikilink")（见），并讥笑他不过是[木匠的儿子](../Page/木匠.md "wikilink")（）或者木匠（）。《马太福音》和《马可福音》记载，群众还提到耶稣是雅各、西门、约瑟和犹大的哥哥，以此暗示耶稣只是一个普通人，并且批评耶稣与众不同的举止。各卷[福音书中都有类似的记载](../Page/福音书.md "wikilink")：

  -
    “先知除了在本地本家之外，没有不被人尊敬的。” \[3\]

## 哥拉汛、伯赛大和迦百农的弃绝

根据记载\[4\]，[加利利的](../Page/加利利.md "wikilink")[哥拉汛](../Page/哥拉汛.md "wikilink")、[伯赛大和](../Page/伯赛大.md "wikilink")[迦百农没有响应耶稣的教训](../Page/迦百农.md "wikilink")（“她们没有悔改”-\[5\]），尽管耶稣在那里行了大部分神迹，因此耶稣诅咒他们（“你必坠落到阴间”\[6\]）。

## 许多门徒离开

记载，耶稣在迦百农会堂里，说到那些吃[基督的身体](../Page/基督的身体.md "wikilink")，喝[基督的血的人](../Page/基督的血.md "wikilink")，就住在基督里面、基督也住在他们里面，他们就得到永远的生命之后，许多门徒离开了耶稣（）。在
耶稣询问十二使徒是否也要离开，但是[彼得回答说他们已经成为信徒](../Page/彼得.md "wikilink")。

## 犹太人的弃绝

[Medieval_manuscript-Jews_identified_by_rouelle_are_being_burned_at_stake.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Medieval_manuscript-Jews_identified_by_rouelle_are_being_burned_at_stake.jpg "fig:Medieval_manuscript-Jews_identified_by_rouelle_are_being_burned_at_stake.jpg")

## 参考文献

[Category:耶稣的生平事迹](../Category/耶稣的生平事迹.md "wikilink")
[Category:福音书片段](../Category/福音书片段.md "wikilink")

1.  、、
2.
3.
4.
5.  马太福音11:20SV
6.  马太福音11:23、路加福音10:15